<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Grundbegriffe der Statistik und Einführung in Pandas :: Zertifikatskurs Data Librarian - Modul 3 - Daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/index.html</link><description>27.01.2025 – 02.02.2025 Grundbegriffe der Statistik und Einführung in Pandas Diese Einheit gibt in einem ersten Teil eine Einführung in die Aufgaben und grundlegenden Begriffe der angewandten Statistik. Im zweiten (mehr praktischen) Teil wird das pandas Paket vorgestellt und gezeigt, wie Datensätze eingelesen und bearbeitet werden können. Manche Lektionen und Aufgaben sind als Exkurs markiert. Diese Aufgaben sind für Interessierte und dauern meist etwas länger oder sind schwieriger zu lösen.</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grundbegriffe der Statistik</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/basic_terms/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/basic_terms/index.html</guid><description>Für den statistischen Teil dieses Moduls ist ein gewisses Grundvokabular und Verständnis von allgemeinen Beispielen notwendige Voraussetzung.
Daher ist in der Moodle-Kursumgebung das Einführungskapitel des Buchs Statistik: Der Weg zur Datenanalyse zum alleinigen persönlichen Gebrauch hinterlegt.1
Der Text gibt einen Einstieg in die Aufgaben und Anwendungsbereiche der Statistik und erklärt die grundlegenden Begriffe, mit denen Daten und Datensätze charakterisiert werden können. Nach der Lektüre solltest Du beispielsweise die folgenden Fragen beantworten können:</description></item><item><title>Praktische Einführung in Pandas</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/index.html</guid><description>Grundlage der statistischen Analyse sind Datentabellen: Jede Zeile der Tabelle entspricht einer Beobachtung. Jede Spalte entspricht einer statistischen Variable. Neue Beobachtungen und Variablen können dadurch einfach an die schon bestehende Tabelle angefügt werden.
Wenn es um Statistik und Programmierung geht werden mit “Variable” oft zwei unterschiedliche Dinge benannt:
Variable im Kontext eines statistischen Merkmals, das in der Regel als Spalte eines Datensatzes vorliegt. Variablen im Kontext von Programmiersprachen beschreiben benannte Referenzen auf bestimmte Datenstrukturen oder Objekte (z.B. numbers = [1, 2, 3]). Am Beginn jeder statistischen Analyse steht die Aufbereitung und Bereinigung der Daten. Damit ist die Behandlung von fehlenden oder falsch kodierten Werten, die Umkodierung und Transformation von statistischen Variablen oder die Berechnung neuer Spalten gemeint. Oft sind auch nur Untergruppen von Beobachtungen mit bestimmten Merkmausausprägungen von Interesse.</description></item><item><title>Reflexion: Datenprojekte an der eigenen Arbeitsstelle</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/reflection/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/reflection/index.html</guid><description>2.10 Datenprojekte an der eigenen Arbeitsstelle (20 Min) Schreibe einen kurzen Text über die Verwendung von Daten und quantitativen Methoden an Deinem Arbeitsplatz. Denk dabei über folgende Fragen nach:
Welche Daten sind an Deiner Arbeitsstelle vorhanden? Mit welchen Daten arbeitest Du oder würdest Du gerne arbeiten? Werden statistische Verfahren oder Maschinelles Lernen schon an Deiner Arbeitsstelle eingesetzt? Welche Fragen oder Phänomene würdest Du gerne untersuchen? Was fändest Du spannend herauszufinden? Teile Deinen Text bis zum 02.02.2025 mit den anderen KursteilnehmerInnen im Forum zu Modul 3 auf der Moodle-Kursplattform. Wenn Du für die anderen lieber anonym bleiben möchtest, kannst Du mir auch den Text schicken und ich stelle ihn dann rein.</description></item><item><title>Recap: Quiz</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/quiz_pandas/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/quiz_pandas/index.html</guid><description/></item><item><title>Musterlösungen</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/solutions/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/solutions/index.html</guid><description>2. Grundlagen der Datenanalyse in Python 2.1 Grundbegriffe Wie viele Merkmale besitzt der Datensatz? 11. Wie groß ist die Stichprobengröße des Datensatzes? 450359. Wer oder was sind die Merkmalsträger? Bibliothekskunden der SF Public Library. Von wann bis wann wurden die Daten erhoben? Das Datenset wurde 2016 erstellt, die Daten reichen von 2003 bis 2024 (s. ‘Year Patron Registered’). Wie lässt sich die Grundgesamtheit beschreiben? Handelt es sich um eine Vollerhebung? Grundgesamtheit sind alle Bibliothekskunden der San Francisco Library. Wahrscheinlich handelt es sich um eine Vollerhebung. Es lässt sich diskutieren, ob die Grundgesamtheit größer gefasst werden kann (z.B. alle Kunden von Bibliotheken in den USA oder alle Kunden von öffentlichen Bibliotheken). Sind die Daten repräsentativ für diese Grundgesamtheiten? Welche Merkmale sind stetig? Welche diskret? Die Variablen Total Checkouts und Total Renewals sind stetig, alle anderen diskret. Welchem Skalenniveau entsprechen die einzelnen Merkmale (Nominal-, Ordinal- oder Metrische Skala)? Metrisch: Total Checkouts, Total Renewals, Circulation Active Year, Year Patron registered, Ordinal: Age Range, Nominal: Der Rest. Enthält der Datensatz fehlende Werte? Nein Handelt es sich um Querschnitts-, Längsschnitss- oder Paneldaten? Querschnittsdaten Lösungen 2.1.solutions_basicterms.ipynb (49 KB) 2.2 Skalenniveau und Datentypen month: nominal (oder ordinal, wenn z.B. Dez > Jan gilt.), diskret, object temp: metrisch, stetig, int below_zero: nominal, diskret, boolean Lösungen 2.2.solutions_dataframe.ipynb (1 KB) 2.3 Exkurs: Datenrundreise Lösungen 2.3.solutions_datenrundreise.ipynb (30 KB) 2.4 Exkurs: Arbeitsspeicher In Linux kann z.B. mit dem free Kommando der freie Speicherplatz ermittelt werden. Bei 8 Gigabyte Arbeitsspeicher werden ca. 3 Gigabyte vom System verbraucht. 5 Gigabyte sind 5 000 000 000 Bytes. Somit können theoretisch 625 000 000 Zahlen vom Typ int64 eingelesen werden. Eine Tabelle mit 100 Variablen kann somit 6.25 Millionen Beobachtungen enthalten. Der Library Datensatz verbraucht ca. 220 Megabyte im Arbeitsspeicher (df.info(memory_usage='deep')). 2.5 Fallstudie: Feature Engineering Lösungen 2.5.solutions_fe.ipynb (16 KB) 2.6 Filtern Lösungen 2.6.solutions_selection.ipynb (4 KB) 2.7 Datentypen None ist ein spezieller Datentyp in Python der fehlende Objekte oder Variablen bezeichnet. 5 ist eine ganzzahlige Zahl vom Typ int True ist eine binäre Zahl vom Typ boolean Die entsprechenden Ausdrücke in "" repräsentieren jeweils einen Text vom Typ str (oder object in pandas) 2.8 Exkurs: Fehlende Werte Lösungen 2.8.solutions_na.ipynb (3 KB) Quiz https://pandas.pydata.org/pandas-docs/stable/reference/api/pandas.read_excel.html len(df) oder df.shape[0] df['Age Range'].isna().sum() len(df[(df['Age Range'] == '60 to 64 years') &amp; (df['Circulation Active Year'] == 2016)])</description></item></channel></rss>