<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Modul 3 :: Zertifikatskurs Data Librarian - Modul 3 - Daten analysieren und darstellen</title>
    <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/index.html</link>
    <description>Daten analysieren und darstellen Herzlich Willkommen zum dritten Modul Daten analysieren und darstellen des ZBWI Zertifikationskurs “Data Librarian”. In diesem Modul möchten wir Dir einen praktischen Einblick in die Datenanalyse mit der Programmiersprache Python geben.&#xA;Nachdem Du im ersten Modul schon die grundlegenden Werkzeuge und Programmiertechniken kennengelernt und im zweiten vertieft hast, wirst Du Dich in den kommenden Wochen anhand von praktischen Beispielen und Aufgaben Grundlagen der deskriptiven Statistik, der Datenvisualisierung und des maschinellen Lernens aneignen. Dabei kannst Du Deine Programmier- und Datenanalysekenntnisse in Python verbessern und im bibliothekarischen Kontext anwenden. Nach dem Modul solltest Du ein grundsätzliches Verständnis wichtiger statischer Verfahren und Methoden des Maschinellen Lernen kennen, besitzen und anwenden können.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lösungen zu den Kursaufgaben</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/solutions/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/solutions/index.html</guid>
      <description>Hier finden sich die Musterlösungen aller Einheiten im Überblick.&#xA;1. Kursorganisation und Vorbereitung 2. Grundlagen der Datenanalyse in Python 3. Deskriptive Statistik und Visualisierungen 4. Exkurs: Inferenzstatistik 6. Maschinelles Lernen - Praxis mit scikit-Learn 7. Maschinelles Lernen - Automatische Textanalyse</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kursorganisation und Vorbereitungen</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/index.html</guid>
      <description>Kursorganisation und Vorbereitungen Diese Einheit gibt einen Überblick über die Kursinhalte, wichtige Termine und die benötigte Software und Python-Pakete. Viele der hier besprochenen Dinge werden Dir schon bekannt vorkommen und die Software hast Du schon für die vorherigen Module auf Deinem Rechner installiert.&#xA;Ziele Überblick über das gesamte Modul (Kurseinheiten, Termine) Anpassung des eigenen Git-Repositoriums für das Arbeiten mit einem offenen Datensatz der San Francisco Library Erinnerung: Installation von Anaconda mit Python 3.12.* auf Deinem Rechner Erinnerung: Installation bzw. Nutzung von Jupyter Notebooks auf Deinem Rechner Überblick über verschiedene Python Pakete und Bibliotheken Einordnung der Begriffe Statistik, Data Science und Machine Learning Zum schnellen Nachschlagen: Unsere Python-Kurzreferenz oder dieses Cheat-Sheet gibt einen guten Überblick über die wichtigsten Befehle in Python.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grundbegriffe der Statistik und Einführung in Pandas</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/index.html</guid>
      <description>27.01.2025 – 02.02.2025 Grundbegriffe der Statistik und Einführung in Pandas Diese Einheit gibt in einem ersten Teil eine Einführung in die Aufgaben und grundlegenden Begriffe der angewandten Statistik. Im zweiten (mehr praktischen) Teil wird das pandas Paket vorgestellt und gezeigt, wie Datensätze eingelesen und bearbeitet werden können. Manche Lektionen und Aufgaben sind als Exkurs markiert. Diese Aufgaben sind für Interessierte und dauern meist etwas länger oder sind schwieriger zu lösen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deskriptive Statistik und Visualisierungen</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/index.html</guid>
      <description>03.02.2025 – 16.02.2025 Deskriptive Statistik und Visualisierungen Diese Einheit gibt eine Einführung in die deskriptive Statistik mit pandas und zeigt, wie statistische Visualisierungen in Python erstellt werden können.&#xA;Vorausgesetzt wird statistisches Grundvokabular, wie in der letzten Einheit behandelt.&#xA;Ziele Berechnung und Interpretation von grundlegenden Lage- und Streuungsmaßen Beschreibung von univariaten stetigen und diskreten Verteilungen Beschreibung und Berechnung von Statistiken für stetige und diskrete bivariate Verteilungen Erstellung von einfachen Visualisierungen Projektaufgabe: Deskriptive Statistik und Visualisierungen Für den Online-Artikel zum Kundenstamm der Bibliothek braucht die Pressestelle einige interessanten Zahlen zum Thema Alter und Bibliotheksnutzung. Außerdem möchte sie die Daten in einer Info-Graphik zusammenstellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exkurs: Inferenzstatistik</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/inference/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/inference/index.html</guid>
      <description>Exkurs: Grundlagen der Inferenzstatistik mit dem Bootstrapping Verfahren Diese Einheit gibt einen ersten Einblick in die angewandte Inferenzstatistik mit dem Bootstrapping-Verfahren und stellt die Berechnung von Konfidenzintervallen für den Mittelwert und Median in Python vor. Die Inhalte und Aufgaben dieser Einheit sind anspruchsvoller als bisher und deswegen optional als Herausforderung für interessierte KursteilnehmerInnen konzipiert.&#xA;Ziele Durchführung eines Zwei-Stichproben Mittelwerttests Erkennung von signifikanten Unterschieden zwischen den Mittelwerten zweier Sub-Populationen. Projektaufgabe: Inferenzstatistik (optional) Unterscheidet sich das durchschnittliche Ausleihverhalten von jungen und älteren Bibliotheksnutzern signifikant voneinander?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machinelles Lernen - Grundlagen</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/machine_learning_basics/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/machine_learning_basics/index.html</guid>
      <description>17.02.2025 – 23.02.2025 Einführung in das Maschinelle Lernen Ziele Von autonom fahrenden Autos bis automatische Verschlagwortung von Artikeln – maschinelle Lernen findet immer weiteres Anwendung. In dieser Einheit werden die Grundideen des maschinellen Lernens vermittelt. Dabei versuchen wir die mathematischen Grundlagen weitestgehend auszuklammern und ein grundsätzliches Verständnis von Machine Learning zu entwickeln. Es werden in dem zugehörigen Video verschiedene Machine-Learning-Methoden präsentiert. Dabei wird nicht erwartet erwartet, dass Du die Details dieser Methode in Gänze verstehst. Einige dieser Methoden werden wir in der nächsten Wochen genauer betrachten und praktisch mittels Python sowie des Packetes scikit-learn anwenden und dabei vertiefen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machinelles Lernen - Praxis mit scikit-learn</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/machine_learning_methods/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/machine_learning_methods/index.html</guid>
      <description>24.02.2025 – 02.03.2025 Machinelles Lernen - Praxis mit scikit-learn Zielsetzung Nachdem wir uns letzte Woche ein theoretisches Fundament zum maschinellen Lernen erarbeitet haben, möchten wir in dieser Woche praktisch mit der Python-Library scikit-learn maschinelle Lernverfahren anwenden. Auch hier ist das Ziel ein grundsätzliches Verständnis ohne viele Detail. Die Library scikit-learn biete ein sehr schönes konsistentes Interface zu verschiedenen Verfahren und Hauptziel ist es hierfür ein Gefühl zu erlangen. Die in der letzte Wochen angesprochenen Themen wie Feature-Skalierung und Cross-Validation werden zum Beispiel nicht durchführen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machinelles Lernen - Automatische Textanalyse</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/text_analysis/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/text_analysis/index.html</guid>
      <description>24.02.2025 - 02.03.2025 Machinelles Lernen - Automatische Textanalyse Zielsetzung Final möchte wir mittels maschinellen Lernens Texte automatisch analysieren. Auch hier wollen wir an einem kleinen Beispiel das Verständnis für die Grundlagen und mögliche Anwendungen entwickelt. In dem Beispiel werden wir Texte in Kategorien zuordnen und somit ein kleines automatisches Verschlagwortungswerkzeug erstellen. Dazu bauen wir auf das in der letzte Woche Erlernte zu Klassifizierugsverfahren, aber auch auf einige Punkte aus Modul 2 namentlich Term-Frequency (TF) und und Term frequency inverse document frequency (TFIDF), auf. Für die Implementation greifen wir wieder auf scikit-learn zurück.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/data/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/data/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>