<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Univariate Verteilungen :: Zertifikatskurs Data Librarian - Modul 3 - Daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/index.html</link><description>In der Statistik geben Verteilungen an, wie wahrscheinlich oder häufig eine bestimmte Merkmausausprägung oder eine Kombination von Merkmausausprägungen ist. Univariate Verteilung beschreiben dabei die Wahrscheinlichkeiten einer einzelnen statischen Variablen, während bivariate oder multivariate Verteilungen sich auf zwei oder mehr Variablen beziehen.
Empirische Verteilungen beziehen sich dabei auf die Häufigkeiten in beobachtbaren Daten während theoretische Verteilungen mathematische Funktionen sind, die meist von einigen wenigen Parametern abhängen.
Statistiken wie der Mittelwert oder die Varianz dienen der Beschreibung und Charakterisierung von Verteilungen mittels einiger weniger aussagekräftigen Kennzahlen. Dabei gibt es Statistiken, die oft nur auf Variablen eines bestimmten Skalenniveaus (kleine Erinnerung) anwendbar sind.</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Häufigkeiten</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/frequency/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/frequency/index.html</guid><description>Kategoriale Variablen werden in Häufigkeitstabellen zusammengefasst. Dabei wird für jede Ausprägung die Anzahl der Beobachtungen gezählt:
import pandas as pd df = pd.read_csv('../data/Library_Usage.csv',na_values="Null", low_memory=False ) df['Age Range'].value_counts() Mit der Funktion value_counts() kann man sich absolute Häufigkeitstabellen ausgeben lassen. Mit dem zusätzlichen Argumentaufruf normalize=True werden relative Häufigkeiten berechnet:
df['Age Range'].value_counts(normalize=True) Der Modus sind dabei die Merkmalsausprägungen, die die meisten Beobachtungen besitzen: age_mode = df['Age Range'].mode() age_mode[0] 3.1 Häufigkeiten (20 Min) Erstelle eine Häufigkeitsverteilung für die Variable 'Year Patron Registered'. Wieviel Prozent der Kunden wurden 2013 im System registriert? Wie viele in den kommenden Jahren? Was fällt Dir auf? Wieviel Prozent der Kunden sind zwischen 25 und 34 Jahren? Ersetze die fehlenden Werte in der Spalte Age Range durch den Modus dieser Spalte. Nutze dazu die Funktion DataFrame.fillna (siehe hier für die Dokumentation). Denkst Du, es handelt sich dabei um eine gute Methode, fehlende Werte zu ersetzen? Welche anderen Strategien fallen Dir ein?</description></item><item><title>Lagemaße</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/mean/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/mean/index.html</guid><description>Für metrische Variablen beschreiben Lagemaße die Zentralität einer Verteilung.
Wir werden uns hier auf die Lagemaße Mittelwert, Median und Quantil beschränken.
Mittelwert Das bekannteste Lagemaß ist der empirische Mittelwert (arithmetisches Mittel):
$$ \bar{x} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_i = \frac{x_1 + x_2 + \dots + x_n}{n} $$
Denk wieder an das Beispiel Wahlumfrage, wo $x_1, \dots, x_n$ die Beobachtungen beschreiben. Dabei stellt $n$ die Anzahl der Beobachtungen dar und $x_i$ beschreibt die Beobachtung an der i-ten Stelle.</description></item><item><title>Streuungsmaße</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/variance/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/variance/index.html</guid><description>Die Zentralität einer Verteilung (die durch Lagemaße beschrieben wird) ist nur eine wichtige Kennzahl. Streuungsmaße geben zusätzlich an, wie stark die Daten einer Messreihe schwanken. Die Streuung einer Variable ist entscheidend z.B. bei der Beurteilung mit welcher Wahrscheinlichkeit extreme Werte vorkommen können. Die bekanntesten Streuungsmaße sind die Varianz, die Standardabweichung und der Variantionskoeffizient.
Varianz Die Distanz einer Beobachtung vom Mittelwert der zugrundeliegenden Variable wird Abweichung genannt. Der Mittelwert über die quadrierten Abweichungen wird als Varianz definiert:</description></item><item><title>Symmetrie und Schiefe</title><link>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/symmetrie/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/symmetrie/index.html</guid><description>Verschiedene univariate Verteilungen Related files distributions.ipynb (145 KB) Um eine metrische Verteilung charakterisieren zu können, ist neben der zentralen Lage- und Streuung auch deren Symmetrie und Schiefe von Bedeutung. Die Symmetrie sagt etwas über die (Un-)Gleichverteilung der Werte einer Variablen aus. Bei stark asymmetrischen Variablen (z.B. Haushaltseinkommen in Deutschland) ist das auftreten von kleinen Werten viel wahrscheinlicher, als das auftreten von sehr großen Werten (oder umgekehrt).</description></item></channel></rss>