<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deskriptive Statistik und Visualisierungen :: Zertifikatskurs Data Librarian - Modul 3 - Daten analysieren und darstellen</title>
    <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/index.html</link>
    <description>03.02.2025 – 16.02.2025 Deskriptive Statistik und Visualisierungen Diese Einheit gibt eine Einführung in die deskriptive Statistik mit pandas und zeigt, wie statistische Visualisierungen in Python erstellt werden können.&#xA;Vorausgesetzt wird statistisches Grundvokabular, wie in der letzten Einheit behandelt.&#xA;Ziele Berechnung und Interpretation von grundlegenden Lage- und Streuungsmaßen Beschreibung von univariaten stetigen und diskreten Verteilungen Beschreibung und Berechnung von Statistiken für stetige und diskrete bivariate Verteilungen Erstellung von einfachen Visualisierungen Projektaufgabe: Deskriptive Statistik und Visualisierungen Für den Online-Artikel zum Kundenstamm der Bibliothek braucht die Pressestelle einige interessanten Zahlen zum Thema Alter und Bibliotheksnutzung. Außerdem möchte sie die Daten in einer Info-Graphik zusammenstellen.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Univariate Verteilungen</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/index.html</guid>
      <description>In der Statistik geben Verteilungen an, wie wahrscheinlich oder häufig eine bestimmte Merkmausausprägung oder eine Kombination von Merkmausausprägungen ist. Univariate Verteilung beschreiben dabei die Wahrscheinlichkeiten einer einzelnen statischen Variablen, während bivariate oder multivariate Verteilungen sich auf zwei oder mehr Variablen beziehen.&#xA;Empirische Verteilungen beziehen sich dabei auf die Häufigkeiten in beobachtbaren Daten während theoretische Verteilungen mathematische Funktionen sind, die meist von einigen wenigen Parametern abhängen.&#xA;Statistiken wie der Mittelwert oder die Varianz dienen der Beschreibung und Charakterisierung von Verteilungen mittels einiger weniger aussagekräftigen Kennzahlen. Dabei gibt es Statistiken, die oft nur auf Variablen eines bestimmten Skalenniveaus (kleine Erinnerung) anwendbar sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bivariate Verteilungen</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/bivariate/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/bivariate/index.html</guid>
      <description>Bisher haben wir immer nur einzelne Variablen betrachtet, zusammengefasst oder visualisiert. In vielen Fällen ist jedoch der Zusammenhang zwischen zwei Variablen von Interesse.&#xA;Nach diesem Kapitel solltest Du beispielsweise die folgenden Fragen beantworten können:&#xA;Leihen ältere Bibliothekskunden im Schnitt mehr Bücher aus als jüngere? Führen Kunden, die häufiger Ausleihen tätigen, im Schnitt auch häufiger Verlängerungen durch? Nimmt die Anzahl der Ausleihen mit zunehmender Dauer der Mitgliedschaft ab? Zwei Variablen, die keinen Zusammenhang aufweisen, nennt man statistisch unabhängige Variablen. Für zwei metrische Variablen kann man außerdem zwischen einem positiven oder einem negativem Zusammenhang unterscheiden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualisierungen mit Seaborn</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/visualizations/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/visualizations/index.html</guid>
      <description>Im folgenden Abschnitt wird ein Überblick über verschiedene Visualisierungsformen gegeben und anhand von Beispielen gezeigt, wie diese in Python mit der Bibliothek seaborn programmiert werden können.&#xA;Das Thema Visualisierungen ist komplex: Es gibt sehr viele Parameter und Stellschrauben, die man auswendig lernen oder in den Dokumentationen der Bibliotheken pandas, seaborn und matplotlib Nachschlagen muss. Die Erstellung von eindrucksvollen und aussagekräftigen Graphiken erfordert viel Praxiserfahrung, Zeit und Mühe. Die Einführungsseite von seaborn ist sehr hilfreich um eine erste Eindruck zu gewinne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recap: Quiz</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/quiz_statistics/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/quiz_statistics/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Musterlösungen</title>
      <link>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/solutions/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024-2025-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/solutions/index.html</guid>
      <description>3. Deskriptive Statistik und Visualisierungen 3.1 Häufigkeiten Lösungen 3.1.solutions_frequency.ipynb (5 KB) 3.2 Mittelwert und Median Der Median ist robust gegenüber Ausreißern, da er nicht auf den absoluten sondern nur auf der relativen Reihung der Beobachtungen basiert. Wird beispielsweise der größte Wert einer Messreihe um den Faktor 1000 tausend vergrößert, so ändert sicht der Median nicht.&#xA;Der Mittelwert hingegen basiert auf den absoluten Werten. Da die Variable Total Checkouts einige wenige sehr große Ausreißer enthält, ist der Mittelwert hier viel größer.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>